到底邊個發明加一服務費？

係香港地食野 侍應態度正常已經好少見唔西你面算好
食餐飯除左落單上菜之外乜都無做過就收你加一 仲要餐飯本身已經唔平
講真你做侍應 有依啲服務好正常
唔係歧視侍應 而係加一服務費係比間公司 如果我真係覺得佢服務得好 我直接比個侍應唔好？

巧立明目屈多你10%錢姐

當你兩個人食300 都收多30$我覺得多囉

加一師

想問係咪得香港有加一服務費呢啲濕鳩嘢俾餐廳老細巧立名目去收貴啲

外國有冇？

外國有啲係你比貼士佢反而覺得唔尊重
香港！？

一陣又俾乞客page屌

講事實都屌

咪係

on 9

又黎全世界對香港
加拿大美國食個西餐都要比15-20%tips啦

你反港都唔好咁冇邏輯啦大佬
以美國為例 貼士文化好撚重
唔比貼士 我真係唔信佢地唔西你面

外國 (美國) 係 你唔比貼士唔好旨意出門口
佢主要收入就係靠貼士

條友真係唔識

樓面答你
其實純粹餐廳用嚟收多你一成錢
仲有多個理由逼我哋樓面做好啲
如果你做間餐廳冇收加一
而又有個真係好閪嘅客
只要道理喺你度你冇錯
你係可以屌鳩個客
老細都吹你唔漲
最多只可以秋後算帳
但如果有加一
無論個客幾仆街都好
只要你一對個客唔禮貌
間餐廳就可以光明正大做鳩你
所以其實收加一只係益間餐廳
對樓面係毫無着數
本行都覺得收加一嘅餐廳正仆街
btw樓主你個名

非洲應該好多國家都唔洗ge
最憎人成日乜都話外國點點點
但又唔講邊個國家

收多10% OK
不過前提係真係有SERVICE

屌你老母唔好話我分化
桔梗無SERVICE 咩都要自己囉 落單都係自己行去落
野食又細份 又大油煙 由我點野食 等半個鐘先有野食
再等多3個字 野都食完先有野飲 300幾蚊女都食唔飽
另外有人爆左桔梗個老闆就係郵意個仆街老闆
竟然有人話佢黃 所以唔屌得 我就真係屌你老母啦

Ching 無去過旅行 唔洗咁大聲

信用卡收商户幾%手續費，
Visa Master 基本上3%
AE卡近幾年叫好啲，
以前好似收到6%，
加一嘅其中一個原因就係要抵銷返呢條數。

咁日本係唔興收tips 樓主錯唔晒嘅

Sor lor我見識少 縮返埋先

比cash都收10%
話就話服務費
但用信用咭比錢就唔會落d員工都

Sor lor

More

有service我寧願直接比貼士個侍應

唔俾嘅話下次夠膽再嚟應該係俾凍撚水你

重點係啲野食本身都貴

因為可以收你多d錢 張餐單又可以寫平少少好睇d
寫50蚊 實際收你55蚊

Sor lor 見識少

外國緊係有
歐美好似去到 15%了
就算連登仔家鄉都收消費稅啦

外國比貼士起碼會係待應收到
香港加一係老闆收

其實日本興唔興tips

有無多啲details

唔知好service既餐廳係點好service既話 要比加一都合理

外國自動波+15-20%

自動波嘅意思係好似香港咁？

日本你比佢即係害佢

所以我話之佢咁多，係唔係都俾卡。

Anyway，我認同樓上講如果有服務我甘心樂意俾個10%，好似去外國嘅餐廳，佢真係serve 緊你，關心下你覺得啲嘢啱唔啱食，我俾夠15-20%都冇所謂

但日本人好好禮貌

自動波即係佢expect你自動波會比
就算冇service都要比

美國都打埋落張單18啦

外國比TIPS員工袋，計埋都好夠駛
香港老細自己食，做飲食慘到爆，理解點解佢地西口西面

唔中意咪唔好出街食囉

香港要去到至少500蚊人頭先有正常服務
講緊你叫人WITHIN一分鐘有人應你，自動自覺幫你斟水斟酒
知道間餐廳有咩食物介紹

但都係無笑容嘅
酒店餐廳TRAINING都唔係好足⋯⋯至少D TABLE SERVICE唔係執得好嚴

掛住日本台灣D SERVICE，尤其係D小店，遊客區忙到癲都唔會西口西面

間野其中一個老細由以前間鋪已經係咁啦
我唔知佢而家仲係咪老細
但我食邊間都唔會食呢間

酒店餐廳好多都係炒散黎

佢可能以為日本比TIP 係唔尊重 就代表哂全部外國都係咁
歐洲我唔知, 你係加拿大美國唔比夠10-15% 都會比人追出黎吊

你無食過打冷？
唔幫襯佢都有啤妹斟酒啦

我覺得加一同貼士上有分別，當初設立加一原意係當貼士，係比服務人員，但加吓基本上所有有加一地方都唔會比服務人員，而係老細自己袋，美國貼士係真係比服務人員袋，所以本質上係有分別

on9仔

聽人講好似係因為加一嗰啲服務費唔需要交稅
利申 唔識

我覺得靚少少既餐廳 俾10%服務費都過得去
斟酒換餐具 介紹菜式食法 etc.

但有乜理由普通餐廳食碗拉麵又要加一
埋單果陣真係唔gur

美國你唔畀貼士只有兩個可能：一係個侍應表現好差，一係你個人勁西。無論點你可以準備定嗌交甚至開拖

歐洲中部俾貼士就50/50，唔係個個會畀，你畀佢會衷心多謝你，正常就大概5-10%

利申：住緊歐洲，我室友加州出世

外國15-20%都有

有啲餐廳冇加一
但係啲嘢食貴到CLS
其實暗地裡已經自動幫你加咗一

鬼佬貼士文化嚟

冇錯
人哋係waiter袋 當然份糧本身亦好靠tips 所以人哋服務費真係反映服務
香港就老細袋 waiter做得好都唔會有錢收 真係on99

依家去打邊爐都要自己加湯
加呢樣加果樣都係自己黎
仲要收加一服務費
唔知服務左去邊

樓上話外國嘅 外國啲服務(非遊客區)同香港比爭好遠喎

元氣而家改哂高速列車送餐都仲敢收加一，加條毛俾佢

反而有d好奇
$50要加一同$55唔洗加一
感觀上係咪反而後者好似平d

同埋凍飲要加錢、外賣要加錢都係痴撚線

我肯俾佢屌係咪平10%？

都平過自己煮

好好笑？

你問返啲仆街餐廳

前半段同意
去過桔梗一定知

美國tips 基本上一定要俾， 仲要預個meal的50% ， 否則俾人屌甚至開槍打靶

印象中得日本先係咁

講詳細少少，加一服務費係外國引入，原意係俾服務員額外既津貼令服務員服務好d客又開心d，但香港老細仆街既性價係自己袋鳩埋，你仲想服務員俾咩服務你

真

最撚痴線係有人覺得冇問題

Service charge鋪頭袋真係r爆頭都唔明
一係好似外國咁俾tip d waiter仲好

問題係啲錢又唔係比返個侍應
就算真係覺得個侍應做得幾好 想比貼士
不過見到已經收咗加一服務費
又唔係好想比咁

呢個外國得日本
係美帝你試下唔比 唔駛出門口
差唔多20%呀屌你

呢個真
但俾tips可以反映我對服務滿意程度
加一劃一收費仲要老闆袋返
真係呃鳩錢

屌佢老尾無貼士要諗對策
正宗藍屍狗

細個聽屋企人講如果有加一就唔比貼士(找幾多就攞幾多)，冇加一就找錢攞紙幣唔攞大餅。有次同條女食飯見有加一就找曬啲錢，之後出門口條女屌我唔比貼士

上菜慢 唔催都唔識郁
要問先有紙巾
好意思收加一

但最後唔係落返侍應袋

而家變咗睇落平啲嘅戇鳩作用

同的士佬自肥加車錢一樣,圍內實贊成，再加埋全部一齊做 同合媒做價無分別

有次搭的士個司機跟錶找埋毫子位，我以為佢上張單撞親個頭

香港無依回事
依家唔收你+1 都凍飲+3+6+7啦

無
想講既都係上面打曬
唔知你想要咩DETAIL
果陣好似未開始運動, 未有人提佢黃定藍 但係打個牌頭出黎就係台灣人開
果陣2樓重有開 好多女去打卡
依家唔知了

喺餐牌加價加10%
同最後先加觀感上唔同

一定大把人做過research 好賺d先咁做

講陰濕酒樓最癲
人頭茶錢小食再加一

我寧願加一

美帝又要比tax又要比20% tips

係美國留過學，雖然唔係咩大城市，不過可以分享下

基本上，不成文規定係只要有service，最少俾15%。就算食自助餐，個「service」淨係帶位同收碟都係要俾。雖然你唔俾足佢又吹你唔漲，不過西你面+下次唔歡迎你就唔好覺得奇怪。你覺得服務好就俾18%或者20%。

例外唔使俾嘅有快餐（e.g. 麥當勞、Subway）、街邊擋（通常會有個罐寫住 tip jar 比你擺散銀）同高級餐廳（e.g. 扒房，因為同香港一樣會直接收服務費）

你碌卡嘅話，間餐廳會俾返張嘢你填返俾幾多貼士或者填總數。有d餐廳張嘢會寫埋15%、18%、20%貼士個總數分別係幾多唔使自己計。

我自己嚟講，有d餐廳唔寫我又懶得計，本著「俾多好過俾少」嘅原則會俾到16~17%（除非service真係差過無，咁先會計準15%甚至12%俾）。例如，張單係 $21.50，估算 $21.5×15% 大約係 $3.2 多啲，咁我會寫總數 $25。咁樣實際上係俾咗16.3%貼士。

美國啲貼士真係侍應收。不過聽講有啲餐廳係收晒貼士跟特定比例俾所有員工，唔係直接俾serve你嗰個侍應。

多謝巴打分享好詳細

如果係真係俾侍應，咁我覺得冇問題，但係香港啲餐廳收加一係班老細袋，咁我覺得冇必要囉，一係你收貴啲啦，咩加一服務費

So true

廿年前好似好少餐廳加一
依家想搵間唔加一都難

最衰係俾cash嘅話搞到找返啲毫子又唔想要，結果俾埋佢

我都係

其實應該係計好哂如果加一之後大部分單都會有毫子，知道香港人大多數都厭麻煩唔要就可以吞埋，積少成多，何樂而不為呢？

服務員
侍應/伙記

想問下巴打邊個State同食咩餐要50% tips
利申CA撚 比盡都係20-25%

明碼實價你一定話貴
加一服務費就覺得野食好平

大把餐廳加一服務費 連服務都冇

强積金/最低工資/武肺 飲食聯會又開始商量對策？

細加以為 加一 真係比多一蚊佢

前半段，係未有黃藍之前已經咁覺得，之後說算黃都絕對唔會去

多謝加十服務費

7月時（無記錯時間） 佢間野係面書話告急
我心諗 間野長時間掛長龍
野食又貴 3個人可以食千幾蚊
（講緊意粉啲普通野）

心諗大把小店告急都未到佢

利申 同事去食黎 自己未食過
自己懶得排隊 分散投資

某 d 州份既 waiter 係無 minimum wage 做底薪
個餐廳可能比 $2/hr 佢
其他靠 tips

平時有人上下菜 斟下水個啲收加一 其實無所謂
但啲要自動的收一完全唔明
樓上講的桔梗 仲有一蘭都係收加一 真係諗唔透

on9 咁唔好拆埋燈油火蠟費、炒餸費出黎再另外加收?
咁餐牌個價咪再低d囉

仲要係稅後兩成

CA都咁多？
以前窮撚學生喺LA淨係俾15
NYC就焗住20%

做過間野仲好意思講正常20％，屌你老母咩，人地外國一台一個侍應服侍仲要幫你247咁睇你需要，你啲加一又落炒散，兼職度，咁如果炒散，兼職做得好比貼士，幫撚樣照叫你嘔返出黎，唔好叫我開名開左無錢袋啦

因為我唔窮
同埋食d比較好嘅餐廳 15有少少寒酸
18起跳 (我自己係咁)

食完偏貴嘅普通餐廳
食完覺得唔好食 屌緊仲敢收咁貴嘅同時
埋單發現仲要收加一

最近係香港食有啲西餐唔收+1
但叫啲人可以比tips侍應
例如pici
想問如果個侍應服務中規中矩嘅話你地會比幾多？
埋單三百蚊但比十蚊係咪唔比好過？

50%唔好再吹大啲

唔明點解無人知桔梗 = 意郵
個個仆住去俾錢佢洗
樓上仲問有無details....

有d自助既都要加一

我多數喺Yelp搵
$$$ 嗰啲唔敢去

我都會呀
有時to go 留低1 2蚊就算

加1其實好撚貴，食一千要俾多一舊，
但個一舊係白俾，真係明屈錢

點解咁多人覺得貼士同加一會一樣？加一係強制性一定要比，而貼士係任你比唔比，仲要最決定性係，貼士我鍾意比幾多就幾多，有服務我可以比20 30%都得，無服務我唔比or 比1-5%又得，但加一係強制性要比10%，真心on9

你比10%服務費，咪比10%嘅服務你
我慣咗比加10，服務完全唔同level

點止西你面
比少咗都沖出嚟追啦